<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<termslist>
	<terms id="private-collect">
		<title>개인정보 수집 및 이용</title>
		<content>
			[약관동의]
			
			 개인정보 수집 및 이용 현황
			회사는 서비스 제공을 위한 최소한의 범위 내에서 이용자의 동의 하에 개인정보를 수집하며, 수집한 모든 개인정보는 고지한 목적 범위 내에서만 사용됩니다. 또한, 제공하는 서비스(채용 정보제공 등) 특성상 「근로기준법」에 따라 만15세 미만인 경우 회원가입을 허용하지 않습니다. 회사에서 제공하는 서비스 유형에 따라 다음과 같이 개인정보를 수집, 이용, 보유 및 파기하고 있습니다.
			가. 사람인 - 개인회원
			회원가입
			수집항목
			필수 : 아이디, 비밀번호, 이름, 휴대폰번호, 생년월일, 이메일
			선택 : 본인확인값(CI, DI) 또는 아이핀번호, 성별, 주소, 마케팅 정보 수신 동의(이메일, SMS/MMS, )
			수집 및 이용목적
			필수 : 본인 확인 및 가입의사 확인, 상담 및 문의처리, 회원 맞춤형 채용정보 제공(맞춤채용, 오늘의 공채, 아바타서치, 매칭연구소 추천)
			선택 : 서비스 이용에 따른 본인 확인, 신규 서비스 안내, 설문, 이벤트 관련 정보 및 참여 기회 제공, 광고 및 마케팅 정보 제공
			보유 및 이용기간 : 회원탈퇴 시 지체없이 파기
			간편 로그인(소셜 계정 연동)
			수집항목
			필수 : 소셜 계정 아이디(이메일)
			수집 및 이용목적: 소셜 로그인 서비스를 통한 개인회원 서비스 제공(사람인 계정)
			보유 및 이용기간: 회원탈퇴 시 지체없이 파기
			소셜 계정 회원가입
			수집항목
			필수 : 소셜 계정에서 공개 설정한 정보
			선택 : 개인정보 수정 페이지에 입력한 정보(소셜 계정에서 공개 설정한 정보 제외), 본인확인값(CI, DI) 또는 아이핀번호, 마케팅 정보 수신동의(이메일, SMS/MMS, )
			수집 및 이용목적
			필수 : 홈페이지 회원 가입 및 관리, 상담 및 문의처리, 회원 맞춤형 채용정보제공(맞춤채용, 오늘의 공채, 아바타서치, 매칭연구소 추천)
			선택 : 서비스 이용에 따른 본인 확인, 신규 서비스 안내, 설문, 이벤트 관련 정보 및 참여 기회 제공, 광고 및 마케팅 정보 제공
			보유 및 이용기간: 회원탈퇴 시 지체없이 파기
			이력서 작성(개인회원 및 소셜 가입 회원)
			수집항목: 사람인 이력서 등록 시 수집하는 개인정보 항목
			필수 : 지원분야, 희망연봉, 이름(한글), 주소, 휴대폰, 이메일, 성별, 학력사항(재학기간, 학교명, 전공), 경력사항(경력구분, 총경력, 해외근무 국가 및 기간), 상세 경력사항(근무기간, 회사명, 직급(직책), 연봉, 직종)
			선택 : 사진, 전화번호, 홈페이지 정보, 취미/특기, 결혼여부, 보훈대상여부, 장애여부, 고용지원금대상 여부, 병역대상 여부 및 병역정보, 학력사항(학점, 학위논문 정보, 졸업작품 정보), 경력사항(핵심역량, 기간별 상세경력, 경력기술서), 대외활동 및 사회경험(활동기간, 활동구분, 기관/장소, 활동내용), 해외연수 및 해외경험(활동기간, 국가명, 기관/단체명, 활동내용), 교육이수내역(교육기간, 교육명, 교육기관, 교육내용), 자격증/면허증(발행처/발행기관, 합격구분, 취득일), 어학시험(언어, 시험종류, 점수(등급), 취득일), 수상내역/공모전(수상명, 수여기관, 수상일), 보유기술 및 능력, 포트폴리오, 기타문서
			수집 및 이용목적: 이력서 등록을 통한 입사지원 등 취업활동 서비스제공, 각종 맞춤형 취업서비스 제공
			유료서비스 이용(※유료서비스는 웹사이트에서만 가능)
			수집항목 : 사람인(개인) 유료서비스 이용 시 수집하는 개인정보 항목
			필수 : 결제정보(카드(카드사명, 카드번호)), 휴대폰(휴대폰번호, 통신사정보), 실시간계좌이체(은행명, 계좌번호))
			※ 결제정보는 결제대행업체에서만 저장하며, 당사는 저장 및 관리하고 있지 않습니다.
			수집 및 이용목적: 유료서비스 구매 및 이용 시 요금 정산
			나. 사람인 - 기업회원
			회원가입 및 공고등록
			수집항목
			필수: 본인확인값(CI, DI) 또는 아이핀번호, 아이디, 비밀번호, 사업자등록번호, 회사명, 대표자명, 회사주소, 업종, 기업담당자정보(이름, 휴대폰번호, 이메일)
			선택 : 마케팅 정보 수신 동의(이메일, SMS/MMS, )
			수집 및 이용목적
			필수 : 서비스 이용에 따른 본인확인, 홈페이지 회원 가입 및 관리, 상담 및 문의처리, 채용동향 및 공지사항 전달
			선택 : 신규 서비스 안내, 설문, 이벤트 관련 정보 및 참여 기회 제공, 광고 및 마케팅 정보 제공
			유료서비스 이용(※ 유료서비스는 웹사이트에서만 가능)
			수집항목
			필수 : 결제정보(카드(카드사명, 카드번호), 무통장(은행명, 입금자명), 휴대폰(휴대폰번호, 통신사정보), 실시간계좌이체(은행명, 계좌번호)), 계산서 발행정보 및 수령자 정보
			※ 결제정보는 결제대행업체에서만 저장하며, 당사는 저장 및 관리하고 있지 않습니다.
			수집 및 이용목적
			: 유료서비스 구매 및 이용 시 요금 정산
			서비스 이용에 따른 자동 수집 및 생성 정보
			수집항목 : 쿠키, 서비스이용기록(방문일시, IP, 불량이용기록), 모바일 기기정보 (디바이스토큰, 디바이스ID, IP주소)
			수집 및 이용목적 : 접속관리, 이용자별 사용환경 제공, 활동정보 파악, 이벤트 및 프로모션 통계 확인
			
			귀하께서는 회사가 위와 같이 수집하는 개인정보에 대해, 동의하지 않거나 개인정보를 기재하지 않음으로써 거부할 수 있습니다. 다만, 이때 회원에게 제공되는 서비스가 제한될 수 있습니다.
			
			모바일앱 서비스
			회사는 모바일앱 서비스를 위하여 이용자의 스마트폰 내 정보 및 기능 중 아래 사항에 대해 접근 합니다. 필수 접근항목은 앱 설치 또는 최초 실행 시 안내 및 동의를 받으며, 선택 접근항목은 해당 서비스 이용 시 별도 동의를 받습니다(선택항목 거부로 인한 기본 서비스 이용 제한은 없음)
			접근항목
			필수 : WIFI 연결정보, IMEI, UUID
			선택 : 저장공간(사진/미디어/파일), 카메라, 사진, 위치
			접근목적
			필수 : 사용자 식별
			선택 : 프로필 및 파일등록(이력서), 현재 주소 채용정보 보기 서비스 제공
		</content>
	</terms>
</termslist>